<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 珠峰</title>
    <link>//localhost:4321/</link>
    <description>Recent content in Home on 珠峰</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4321/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>分析股票基本面的模板</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%9C%B0%E5%88%86%E6%9E%90%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%82%A1%E7%A5%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%9C%B0%E5%88%86%E6%9E%90%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%82%A1%E7%A5%A8/</guid>
      <description>“我最不希望的就是看到大家只会拿着K线画来画去，整天陷在这背驰那支撑里走不出来，大家要知道我们做交易不单单是做股价，股价背后的公司，公司背后的行业，行业背后的供需，供需背后的政策都是和股价息息相关。”&#xA;个股基本面分析模板 个股基本面分析，我们主要可以分为两大块，第一个是公司基本情况分析，第二个是公司潜力分析。这两大块连起来就是根据公司的基本情况分析公司未来的潜力。&#xA;公司基本情况分析 公司基本情况主要分为公司核心题材、主营业务、公司在行业内所处的地位、业绩、大股东持股、公告、季报年报分析等。&#xA;题材概念分析 题材就是公司业务涉及到的领域，一旦市场开始炒作该领域，那这个股票就有希望被炒到。比如A公司是做锂矿的，那只要市场开始炒作系能源车，那这家公司就有希望被炒作，因为新能源车的动力电池需要用到锂。&#xA;经营分析 经营分析就是分析公司主营业务，目的是为了确定相关题材概念的有效性。大家注意，市场炒作一个题材的时候，需要这家公司实实在在经营相关领域，才能真正受到利好，不能是沾一点点边的。比如B公司是做中药的，这个时候发生了新冠肺炎事件，市场就开始炒作这个事情，开始炒作新冠疫苗、口罩，那你要选的公司必须是真正研究疫苗的，不能是B公司这种做中药的，虽然中药能治病，但是和新冠肺炎没有直接关系，这种情况下B公司就不属于新馆概念的。&#xA;分析公司在行业内所处的地位 这个环节分析的是公司在行业内的地位，比如是龙头股还是中庸股又或者垃圾股等等。从地位判断公司潜力和价值。&#xA;个股业绩分析 业绩分析主要是判断公司属于什么类型的公司，从而定位出相应的操作思路。比如属于垃圾股？白马股？成长股？&#xA;大股东持股 通过大股东定位适合该股票的方法，长线？波段？短线？&#xA;公告和财报解读方法 通过公司公告、报表，了解公司发生的大事件，并从中寻找机会与风险。&#xA;公司潜力分析 公司潜力分析就是根据公司的基本情况，判断公司未来的发展潜力，最好结合着行业情况、政策情况去分析。</description>
    </item>
    <item>
      <title>看盘复盘</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E7%9B%98%E5%A4%8D%E7%9B%98/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E7%9B%98%E5%A4%8D%E7%9B%98/</guid>
      <description>看盘，能让自己清晰的掌握当天市场涨跌情况、资金流向情况、板块轮动情况、龙头切换和延续情况、市场情绪情况、突发事件情况、国家、国际局势情况等等，这些对于股票交易来讲是非常重要的。但盯盘就比较耗费精力，我没那么多时间，所以一般不会盯盘，操作级别也比较大。&#xA;复盘，则是对当天市场做一个总结，在看盘的基础上做一个更深入的分析，从而更加清晰地看清市场，做出更合理的操作策略。&#xA;为什么同样的技术，选出来的股票，有的不涨，有的则成为黑马，而大部分人买到的都是不涨的呢？原因就在于纯技术选股太过单一，考虑的因素太过片面，导致纯技术不容易买到黑马。要知道，黑马是在政策支持、庄家操纵、公司自身实力很强等等综合因素下产生的，是需要内在因素推动的；而不是像表面上受到均线支撑或者突破某个压力位那样简单。&#xA;而我们看盘复盘，看的就是内在因素，复的就是内在逻辑。 比如盘中某板块异动或者某个股逆势拉升，我们盘中就看到了，那我们可以在盘中，也可以在盘后去分析为什么异动？是不是有政策利好？是不是有消息刺激？是不是有人操纵？等等等等，通过综合的评估后，得出这个板块有没有机会，这个股票值不值得操作，最后才会得出具体的操作思路。&#xA;如何看盘 看盘页面制作 每个投资者都应该结合自身情况做一个适合自己的看盘页面，因为一个好的看盘页面能让自己及时关注到资金流向、板块轮动、个股异动等等重要信息，从而捕捉到比较好的操作机会。&#xA;主要元素 热点板块，把握市场资金最新流向，实时把握热点方向。&#xA;个股排名，实时把握强势个股情况，结合板块分析，选找机会。&#xA;综合排名，随时监测各种异动的个股，比如急速拉升，巨幅震荡，量比很高等异动的股票。&#xA;个股日线图，随时掌握各个股票日线情况，技术情况。&#xA;筹码分布，观察股票中的资金成本位置以及主力操作阶段。&#xA;个股分时，把握分时买点，观察盘面异动。&#xA;大盘分时，实时掌握大环境情况。&#xA;盘口信息，观察支撑压力、观察主力手法，熟悉股性。&#xA;分时成交，观察成交异动。&#xA;其实只要你用心，坚持看盘一年，你的盘感会得到质的飞跃，但是这对事件自由要求比较高，很多朋友没有这个条件，不过没关系，盘后复盘也是可以的。&#xA;集合竞价（短线操作方式） 集合竞价主要找高开的强势个股&#xA;基础了解 股票开盘是从集合竞价开始的，集合竞价决定了一天之中的开盘价格，所以集合竞价很重要。&#xA;竞价方式分为集合竞价和连续竞价，集合竞价是指对规定的一段时间内将所有合规的买卖申报一次性集中撮合的竞价方式。连续竞价是指在一段时间内连续不停的对接受的买卖申报进行撮合的竞价方式。&#xA;竞价原则：价格优先，时间优先。在这个基础上，集合竞价还要体现“成交量优先”，即在符合上述条件的基础上，撮合成交量最大的价格为开盘价，这点经常被主力机构所利用。因此，股价的异常集合竞价往往是庄家利用手中的筹码和资金所为， 而正常的集合竞价结果反应了整体市场的看空或看多。&#xA;集合竞价的看盘要点解析 9点15到9点20的集合竞价可以撤单，9点20到9点25之间的任何挂单都不可撤销，所以9点20分到9点25分的集合竞价表现比较真实。此时，如果这个阶段的价格呈逐级拉升态势，对应的量能成稳步放大，则说明市场抢筹明显，做多情绪高涨，这种形态最为健康。&#xA;在集合竞价过程中，要及时观察盘口，一个真实有效的高开集合竞价，往往它的撮合手数（即成交量能）是在不断的放大，并不是时大时小或者越来越小。另外，在9点25分统一撮合成交后，要在分笔成交中看一下撮合成交的手数（极少成交数量的高开有效性低、量大的成交高开有效性高，其实可以看做持高开态度的人数或者资金量），可以结合该个股的流通盘来综合判断。&#xA;流通盘小于一个亿，撮合成交要在300手以上 流通盘1-5亿，撮合成交要在500手以上 流通盘5-20亿，撮合成交要在1000手以上 流通盘20亿以上，撮合成交要在2000手以上 集合竞价看盘前的准备工作 一年之计在于春，一日之计在于晨。作为一个合格的投资者，在交易开始之前，往往必须要了解方方面面的财经信息，特别是会对市场产生重大影响的事件。比如国家产业政策，外围市场涨跌，大宗商品，国际局势，利率调整等做详细的了解和分析，以更好的预测和把握市场。就集合竞价之前，我们需要了解的信息如下：&#xA;浏览主要财经网站，了解主要市场信息。主要网站有东方财富网，中国财经信息网，上海证券报，中国证券报，慧博投研咨询等。&#xA;了解隔夜欧美主要市场的走势，欧洲主要看德指和英国富时，北美主要看道指，亚洲主要关注日韩走势。&#xA;了解隔夜大宗商品（有色、煤炭、农产品、原油、黄金等）信息，以上品种信息均可以通过文华财经软件或者东方财富看。&#xA;通过软件主图上的“信息地雷”了解重要标的股或持有股的行业信息、个股公告等。&#xA;集合竞价直击黑马（选股） 在集合竞价选取强势黑马个股时，要符合如下八大特点。&#xA;个股的60、120日中长期均线向上，中长期趋势走好，且5、10、20也开始多头排列，整体方向是向上的股票。最好处于上涨初期或者主升浪阶段，用缠论结构来看，日线最好处于上涨线段，周线处于买点延续。&#xA;跳空高开后，在前期的这一价格区间上没有或者少有结构压力位、筹码密集区，前高点的心理压力位等阻力因素的存在，同时也不要有中长期均线压制，最好有形态真空区或者筹码真空区。因为压力位附近的跳空高开很多是试盘，一旦抛压大会继续吸盘，没有压力的好处一是有拉升空间，二是抛压比较小，拉升相对轻松且持续。&#xA;个股集合竞价的成交金额要大，量比至少3倍以上，往往要达到10倍以上，有时高达30倍甚至100倍以上。虚拟成交量要大。&#xA;跳空高开之前，最好要经过放量上涨到缩量下跌再开始放量的过程，量是验证，是根本。&#xA;就跳空高开的次数来讲，最好是第一次跳空高开，以求安全性。&#xA;*就股性而言，之前要有大阳线或者涨停板出现，个股有涨停板基因。&#xA;当个股拉深一波有相对的涨幅后，在高位的高开要谨慎小心，存在在早盘高开，拉出价格空间，然后向下疯狂出货的嫌疑。&#xA;跳空高开幅度可以分为3种：高开2%以下为小幅高开，2%-5%为大幅高开，高开7%以上的为巨幅高开，高开幅度越大，则多方表现越强，上涨动能越大。但是如果当天高开太多的话当天介入利润空间已经太小，同时如果高开不多的话则多方实力值得商榷。所以正常情况下要选高开2%-5%的个股进行短线狙击。（当大盘以及板块处于牛市行情，并且个股形态相对强劲，则可以介入巨幅高开的个股，往往后面会有相对强势的上涨。）&#xA;补充，牛市和震荡市的高开可以做，下跌趋势的熊市中不可以做。&#xA;集合竞价实战选股（9点25分开始做） 在进行集合竞价直击涨停板的实战操作中，必须首先保证大盘处于多头行情中，至少是震荡市，熊市不建议操作。在此前提下，按照如下几个步骤进行选股。&#xA;按顺序依照涨跌幅、量比、涨速来观察。&#xA;着重观察高开2%以上的个股，特别是2%-7%的个股，一般在第一个页面选找即可。&#xA;把2-7的股票选出来然后放到自选或者新建一个板块，再进行第二步，把量比大于2的选出来，速度要快，这一步是选出来放量高开的股票，是有可能上涨的股票。&#xA;个股形态筛选，把趋势向上，没有压力或者压力被消化过的选出来。&#xA;观察对应的版块有没有高开，如果板块也高开，那极有可能是板块效应，要重点关注，因为个股的强势加上板块效应，非常容易成功。&#xA;选优，两壁最大的和有板块效应的个股打5日、10日或者20日均线支撑炒作。&#xA;分时分析 第一个十分钟：多空双方之所以重视开盘后的第一个10分钟，是因为这是一天的开始，众多投资者早上都在观看开盘分时走势，且会根据分时走势做出跟风行为。而刚开盘时，大部分投资者都在观望，参与交易的投资者还不多，此时盘口挂单密度往往比较小，买卖量不是很大。所有主力机构可以利用不大的成交量（资金），来引爆跟风行为，起到四两拨千斤的作用。&#xA;第二个十分钟：多空双方会进入到休整阶段，一般会对第一个10分钟的趋势进行修正。如果多方拉的太猛，空方抛盘则会涌出，如果空方抛盘太猛，多方则会组织反击，这个时间段经常是多空博弈的转折点。&#xA;第三个十分钟：此时，参与交易的人越来越多，买卖盘变得实在，早盘集合竞价和开盘后第一个十分钟有可能存在的虚假交易成分较少，可信度较大（有的主力机构会在集合竞价和刚开盘得时候进行虚假交易，比如试盘、出货之类的），这个时间段内得走势大概可以确立全天得走势方向。比如十点的时候走势处于上涨，那当天基本可以判断要正向运行。&#xA;核心提示：在开盘后的前三个十分钟后，若分时走势走出低点抬高，高点创出新高的正向走势，且量能有效放大验证，大盘分时合力向上或者个股白线运行于黄线上方且黄线不断向上，则当天走高的概率较大。反之当天下跌概率较大。（大盘向下或者庄股恶意操纵等非正常运行的除外。）&#xA;开盘后第二个30分钟：多空双方在经过开盘后第一个30分钟的激烈博弈以后，基本确立了当天的走势，但是仍然需要进一步巩固这一成果。如，若多方在第一个30分钟顺利的走出上涨走势，则随后的第二个30分钟往往要观察分时的低点是否会破位早盘上涨过程中分时回调的次低点支撑。若股价始终运行在次低点支撑上方，说明多方在第一个30分钟得到的成果得以巩固，反之表明多方没能巩固前30分钟打下的成果，表明市场依旧存在变数。&#xA;上午收盘和下午开盘：上午收盘和下午开盘这两个时间点也是多空双方必争的。上午收盘时对上午交易2小时的总结，又称“小收盘”，主力往往会借此吸引眼球。而下午开盘也至关重要，在中午短暂休息后，投资会对上午盘面走势做充分的分析和研判，所以在下午开盘时往往会有较为明显的震荡走势，反映的就是多空双方的内心博弈，下午开盘又称“小开盘”。&#xA;下午14点-14点30分：在经过三个小时的博弈后，在这一时间段，散户投资者略有乏意，思想逐步麻痹，此时距离收盘仅有不到一小时事件，主力机构要做出当天想要的结果（阴或者阳），往往会出其不意，朝着自己计划的方向强势操盘，或者拉升或者打压，拉升的第二天以上涨居多，打压的第二天以下跌居多。&#xA;*收盘前的异动：每天在收盘前，因为时间紧张，不容许投资者有太多的考虑，主力往往借此机会主动做盘。可以花费较少资金达到改变股价和技术指标走势的目的。如处于低位拉升，便于第二天冲高快速脱离成本去，处于高位下跌，则有疯狂出货的嫌疑。&#xA;以上内容具有一定参考性，但并不是100%准确，实际中应该灵活看盘。&#xA;开盘分类及性质 开盘价是众多投资者深思熟虑一晚上后的竞价结果，如果没有重大的消息影响，股票的开盘价往往与昨日持平。若开盘价高于或者低于昨日收盘价，则分别代表投资者对该股票的一致看多或者看空。</description>
    </item>
    <item>
      <title>crewAI真是泰裤辣</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/ai%E7%9C%9F%E6%98%AF%E6%B3%B0%E8%A3%A4%E8%BE%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/ai%E7%9C%9F%E6%98%AF%E6%B3%B0%E8%A3%A4%E8%BE%A3/</guid>
      <description>背景 随着以ChatGPT为代表的大语言模型的走红，各大国外厂商目前在争夺大语言模型的市场份额。相较于国外，国内的大语言模型差得有点太远了。而我在这个领域的比较优势是：我比平均水平的人看得新东西多，技术了解得多，并且有一定的编程能力。我无法参与卷模型的赛道，不如直接将他们视为一种基础设施或者“积木”，只用最好的或者性价比高的。在现有大语言模型基础之上，做一些精彩的事情，不一定要赚钱，有趣就好，能满足我的需求就好。&#xA;幸运的是，目前已有比较棒的项目来满足我“搭积木”的需求。例如LangChain,以及本篇的主角——crewAI。&#xA;crewAI是什么？ 这里我不做过多原理和代码上的解释，因为我自己也并没有特别深究，那应该是程序员该做的事，而我不是程序员，我只追求会用就好。&#xA;顾名思义，crew的翻译，我个人倾向于是：一组工作人员，AI是后缀。那么，crewAI意思是说这是一组由AI构成的工作人员。&#xA;那么很自然地用通俗易懂的语言来讲，crewAI其实就是一个小团队，这个小团队的成员由AI构成，它们扮演不同的角色，彼此交流协作来完成复杂的任务。如果需要，还可以设置一个AI作为领导来统筹管理。未来还将可以让他们内部进行民主投票决策，这一功能还在开发。&#xA;为什么选择crewAI？ 其实同样的功能用LangChain就能做，它能做得更加个性化，可以定制不同的需求。crewAI其实就是基于LangChain打造的。而crewAI的特点是它更简单，它将LangChain的代码封装简化了。他们的关系就像PS之于美图秀秀等P图软件，都是用来P图的，但是PS更加专业，能满足更多的个性化需求，而美图秀秀等，是封装了固定的美颜模板、滤镜，简化了用户的操作，降低了学习成本。&#xA;我没那么多个性化需求，目前只需要用crewAI就够了。&#xA;crewAI的学习笔记 学习笔记整理自crewAI官网。&#xA;这个网站还自己利用AI工具，开发了Chat with our Docs功能。&#xA;有什么问题可以直接问它，更高效。这才是好的应用嘛！&#xA;核心概念 代理人Agents 简单来说，代理人我们可以理解为AI扮演的人，你可以创建很多个擅长不同事情的代理人。&#xA;你可以通过设定参数来塑造出合适的人来达成你的目标。&#xA;你必须交代的： 你要交代任务背景（Backstory）。&#xA;告诉它的角色是什么或者它擅长做什么（Role）。&#xA;它的目标是做什么（Goal）。&#xA;你选择性交代的： 它能使用的工具有哪些（Tools）。&#xA;它在被迫给出最佳答案前最多“思考”多少次（Max Iter）。&#xA;它使用的大语言模型（LLM、Function Calling LLM）。&#xA;它需不需要记录自己执行的过程（Verbose）。&#xA;是否允许它自己把任务委托给其他更合适的代理人（Allow Delegation）。&#xA;它是否有记忆（Memory）。&#xA;它执行每一步操作后后需要干什么（Step Callback）。&#xA;任务Tasks 简单来说，任务是上面的代理人们要一起完成的事情。&#xA;你必须要交代的： 你要简明扼要地交代任务是什么（Description）。&#xA;明确且详细地讲出任务预期的成果是什么（Expected Output）。&#xA;你选择性交代的： 你可以指定具体某个代理人来负责这个任务（Agent），如果没指定，crewAI会自己决定。&#xA;代理们执行任务时可以利用的工具（Tools）。&#xA;本任务的上游任务（Context），就是本任务的执行依赖于哪些任务。比如把大象塞进冰箱只需要三步：打开冰箱门、把大象塞进去、关上冰箱门，但如果你没有打开冰箱门，是无法把大象塞冰箱里，更不用说关上冰箱门了。&#xA;是否允许代理人不等待整体任务完成后，再继续执行自己的任务（Async Execution）。这对于需要很长时间才能完成的任务，或者对于接下来要执行的任务并不重要的任务非常有用。比如，第一个任务是搜集数据，第二个是分析数据，如果需要等待，那么就是任务一任务二循环执行。如果不需要等待，那可能是，执行任务一，任务二在执行时，任务一再次执行。&#xA;任务的结果保存到什么文件（Output File）中。&#xA;任务结束后需要额外做什么（Callback）？&#xA;工具Tools 简单来说，正如我们所知道的，如果代理人只是由大语言模型构成，那么他们其实只能做问答，并在彼此之间互相问答。这并没有什么了不起的。而工具是让整个工作流变牛逼的关键。&#xA;工具是一种技能或者功能，它可以交给代理来使用。来源包括crewAI、LangChain提供的工具，以及你自己开发的工具。&#xA;例如：爬虫、读写本地文件、搜索github代码等非常丰富，可以自行了解。&#xA;流程Processes 简单来说，就是代理人们执行任务的流程。&#xA;目前有两种，还有一种正在开发。&#xA;顺序流程（Sequential） 一件件任务按顺序完成。&#xA;分级管理（Hierarchical） 任务分级管理，指定一个AI扮演管理者，这个管理者来统筹协调其他代理人来完成任务。最好使用GPT4等，目前最牛逼的模型。&#xA;一组工作人员Crews 简单来说，就是一组代理人，他们一起完成任务。要有代理人，要有明确的任务，要有执行的流程。其实就是把上面的东西打包在一起，攒局，让他们成为一个团队做事。&#xA;协作Collaboration 简单来说，就是代理人之间如何互相协作。&#xA;他们会信息共享（Information Sharing），会互相协助（Task Assistance），于是当一个代理发现自己做不太好，会向更专业的伙伴求助。自动进行资源分配（Resource Allocation）。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易笔记——板块逻辑</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid>
      <description>热点板块、寻找龙头，判断持续性 热点板块 收盘后打开板块排名，前三的就是当下市场的绝对热点板块。&#xA;寻找龙头 龙头分两种，一种是行业龙头，另一种是炒作龙头。&#xA;行业龙头是行业里竞争力最强的、市占率最高的公司。&#xA;炒作龙头是短期被资金关注最多，炒作最厉害的龙头。&#xA;两种龙头对应不同的策略，中长线尽量选行业龙头，短线尽量选择炒作龙头。&#xA;如何寻找龙头呢？ 涨停板最多 最先涨停 具体可以打开板块，然后按六日或三日涨跌幅降序，龙头就在涨幅前三中。&#xA;为什么要找龙头？ 龙头是涨的最厉害的，我们操作就要找涨的最厉害的。 龙头是板块甚至整个市场的风向标。龙头倒了，对应板块行情可能也要结束了。 做中短线天然更青睐龙头。中短线是炒作热点，炒作一般涨得快，跌得也快，持续性不会很好，但龙头的持续性比其他股票好。波动也比其他股票大。 龙头的股性是容易涨停。就算过了炒作的黄金期，进入炒作退潮期，一个小反弹也容易涨停。 龙头的买入 最后说买点，因为买点是固定的，龙头的逻辑更重要。就像同样都是后仰跳投，为什么乔丹的后仰跳投无解，而我的后仰跳投会被盖帽。&#xA;龙头的卖出 核心思路是见好就收，千万注意，龙头涨得快跌的也很快。龙头抓一两根大阳线可以直接卖出。或者跌破05均线了卖，或跌破前一天涨停价就卖出。缓慢上涨的，可以考虑次级别背驰卖出。&#xA;止损，可以跌破买入分型后卖出。&#xA;龙头的补充——板块内强势股 一个板块的上涨，不可能全部都是由龙头带动的，肯定还有其他强势的同板块股票跟着上涨，才能有板块的上涨。&#xA;而一只龙头的资金容量有限，如果一个板块资金关注度很高，一个龙头容纳不下，多余的资金就会流到板块内其他强势股上。可以看成交额。选股方式和选龙头一样，但仍要注意，选最强的。&#xA;热点板块的原因及持续性 从实践的角度出发，其实每天的热点板块或许都不太一样。所以其实我们选板块也要像选股一样，也要考虑其逻辑，这很重要。&#xA;热点板块出现的原因 没有任何时间刺激，市场资金的自然选择。 有时间的刺激造成的资金炒作。 第一种情况不多，在市场大环境不怎么好的时候容易出现在防御性或周期性版块里。一般可能是白酒、家电等刚需的防御性板块。这种不那么适合炒作。&#xA;在没有利好消息刺激的情况下，如果该板块涨幅靠前，但只有一两家个股涨停，那么该板块的短线机会就不怎么好，可以不关注，或小资金操作龙头。&#xA;没利好消息，板块涨幅靠前，但有五个以上涨停，同时该板块还能影响指数，且指数有反弹或者上涨的需求，板块走势结构也比较好，也可以找龙头参与一下。&#xA;第二种情况是我们炒作要重点关注的。&#xA;事件造成的资金炒作分析模板： 消息事件 “全局话事人或组织”或者“局部话事人和组织”发布的内容是我们重点关注的对象。 普通消息，媒体身份发布的消息基本没有价值。 突发事件 该事件能影响哪些行业？ 该时间对相关行业的影响有多大？ 该事件是否会发酵？对行业影响的持续性有多久？ 我的理解是，所有事件的影响，最终落脚到供需上。又因为是炒作，所以我们要关注的是短期供需变化。对供给市场和需求市场的分析是不一样的，参考徐高的分析。&#xA;政策 执行上 模棱两可的空话，不重要&#xA;真金白银的支持（贷款、补贴、投资等），很重要&#xA;展望、期望之类的不重要，有直接措施的重要。&#xA;新旧上 新出来的重要&#xA;出来很久不重要&#xA;级别上 全局话事人的重要&#xA;局部话事人的一般般&#xA;市场反应上 涨停个股很多，那就是比较好的&#xA;涨停不多，一般般&#xA;期货暴涨暴跌都算级别比较高。&#xA;持续性分析 指数走势，以指数走势的买卖点为主来分析&#xA;刺激因素的级别以及市场反应。&#xA;热点炒作的阶段 不同阶段，操作目标不同。假设现在有一个预期1个月的中短线板块行情。&#xA;炒作初期：题材出来的3天之内。 操作上，可以做突破。&#xA;炒作中期：题材出来的2周内。 操作上，做小级别回调。&#xA;炒作末期：题材出来一个月内。 不操作或者等大级别回调。&#xA;具体实践 具体分析某一个板块。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易计划</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>今日复盘 今天复盘了涨停板，千篇一律，都和大盘走势比较接近，少部分强势股上涨力度很大。&#xA;目前主要思路是学习择股+等二买。&#xA;不急不急。&#xA;明日计划 同昨日。&#xA;鸿博走得比较弱。&#xA;工业富联感觉可以继续捏着，等趋势背驰卖。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易计划</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/10/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/10/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>今日复盘 最近有些忙，周六周日两天在写量化交易的代码以及小论文，没有开始系统复盘。&#xA;最近想赚快钱的念头有些重。运气好在币圈赚了一点，又在股市中凭实力盲目打板亏了回去。好在，迅速浇灭了我马上可以赚快钱的诡异念头。这一经历重新把我的生活重心转移到学习和沉淀上。&#xA;同时我明白了打板其实不像我想得那么简单。对于打板而言，选股大于买点。之前我幻想着打板按买点买入，应该是很简单的事，很容易成功。但其实有买点的股票有很多，但是能成功的并不多。真没想到自己会犯这样的错误。可能失败、炸板看得少。但我明白了自己对市场情绪、板块效应、龙头的理解连门都还没入。所以，我决定暂时放下打板和龙头战法，再积累积累。&#xA;我的大方向不变，50%仓位的短线和50%的中长线。&#xA;未来几天努力学习，暂时先不开仓和复盘。先把手中的票捏好、卖好。&#xA;明日交易计划 我现在持有工业富联和鸿博股份。&#xA;卖点：都是做一笔，等30分钟级别二卖了卖出。&#xA;工业富联这样卖： 同理鸿博股份这样卖： </description>
    </item>
    <item>
      <title>hello world</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/06/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/06/hello-world/</guid>
      <description>print(&amp;ldquo;hello world!&amp;rdquo;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>//localhost:4321/about/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/about/</guid>
      <description>我目前还在读研。热爱交易、热爱经济学、热爱编程，但目前都还不精。 这个博客主要用来记录我的所思所想和一些杂七杂八的东西。 希望能够通过写博客练习写作、使我的思路更加清晰同时检验我学的是否扎实。&#xA;我的微信号：zhufeng_77</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
