<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 珠峰</title>
    <link>//localhost:4321/</link>
    <description>Recent content in Home on 珠峰</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4321/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>分析股票基本面的模板</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%9C%B0%E5%88%86%E6%9E%90%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%82%A1%E7%A5%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%9C%B0%E5%88%86%E6%9E%90%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%82%A1%E7%A5%A8/</guid>
      <description>“我最不希望的就是看到大家只会拿着K线画来画去，整天陷在这背驰那支撑里走不出来，大家要知道我们做交易不单单是做股价，股价背后的公司，公司背后的行业，行业背后的供需，供需背后的政策都是和股价息息相关。”&#xA;个股基本面分析模板 个股基本面分析，我们主要可以分为两大块，第一个是公司基本情况分析，第二个是公司潜力分析。这两大块连起来就是根据公司的基本情况分析公司未来的潜力。&#xA;公司基本情况分析 公司基本情况主要分为公司核心题材、主营业务、公司在行业内所处的地位、业绩、大股东持股、公告、季报年报分析等。&#xA;题材概念分析 题材就是公司业务涉及到的领域，一旦市场开始炒作该领域，那这个股票就有希望被炒到。比如A公司是做锂矿的，那只要市场开始炒作系能源车，那这家公司就有希望被炒作，因为新能源车的动力电池需要用到锂。&#xA;经营分析 经营分析就是分析公司主营业务，目的是为了确定相关题材概念的有效性。大家注意，市场炒作一个题材的时候，需要这家公司实实在在经营相关领域，才能真正受到利好，不能是沾一点点边的。比如B公司是做中药的，这个时候发生了新冠肺炎事件，市场就开始炒作这个事情，开始炒作新冠疫苗、口罩，那你要选的公司必须是真正研究疫苗的，不能是B公司这种做中药的，虽然中药能治病，但是和新冠肺炎没有直接关系，这种情况下B公司就不属于新馆概念的。&#xA;分析公司在行业内所处的地位 这个环节分析的是公司在行业内的地位，比如是龙头股还是中庸股又或者垃圾股等等。从地位判断公司潜力和价值。&#xA;个股业绩分析 业绩分析主要是判断公司属于什么类型的公司，从而定位出相应的操作思路。比如属于垃圾股？白马股？成长股？&#xA;大股东持股 通过大股东定位适合该股票的方法，长线？波段？短线？&#xA;公告和财报解读方法 通过公司公告、报表，了解公司发生的大事件，并从中寻找机会与风险。&#xA;公司潜力分析 公司潜力分析就是根据公司的基本情况，判断公司未来的发展潜力，最好结合着行业情况、政策情况去分析。</description>
    </item>
    <item>
      <title>crewAI真是泰裤辣</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/ai%E7%9C%9F%E6%98%AF%E6%B3%B0%E8%A3%A4%E8%BE%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/ai%E7%9C%9F%E6%98%AF%E6%B3%B0%E8%A3%A4%E8%BE%A3/</guid>
      <description>背景 随着以ChatGPT为代表的大语言模型的走红，各大国外厂商目前在争夺大语言模型的市场份额。相较于国外，国内的大语言模型差得有点太远了。而我在这个领域的比较优势是：我比平均水平的人看得新东西多，技术了解得多，并且有一定的编程能力。我无法参与卷模型的赛道，不如直接将他们视为一种基础设施或者“积木”，只用最好的或者性价比高的。在现有大语言模型基础之上，做一些精彩的事情，不一定要赚钱，有趣就好，能满足我的需求就好。&#xA;幸运的是，目前已有比较棒的项目来满足我“搭积木”的需求。例如LangChain,以及本篇的主角——crewAI。&#xA;crewAI是什么？ 这里我不做过多原理和代码上的解释，因为我自己也并没有特别深究，那应该是程序员该做的事，而我不是程序员，我只追求会用就好。&#xA;顾名思义，crew的翻译，我个人倾向于是：一组工作人员，AI是后缀。那么，crewAI意思是说这是一组由AI构成的工作人员。&#xA;那么很自然地用通俗易懂的语言来讲，crewAI其实就是一个小团队，这个小团队的成员由AI构成，它们扮演不同的角色，彼此交流协作来完成复杂的任务。如果需要，还可以设置一个AI作为领导来统筹管理。未来还将可以让他们内部进行民主投票决策，这一功能还在开发。&#xA;为什么选择crewAI？ 其实同样的功能用LangChain就能做，它能做得更加个性化，可以定制不同的需求。crewAI其实就是基于LangChain打造的。而crewAI的特点是它更简单，它将LangChain的代码封装简化了。他们的关系就像PS之于美图秀秀等P图软件，都是用来P图的，但是PS更加专业，能满足更多的个性化需求，而美图秀秀等，是封装了固定的美颜模板、滤镜，简化了用户的操作，降低了学习成本。&#xA;我没那么多个性化需求，目前只需要用crewAI就够了。&#xA;crewAI的学习笔记 学习笔记整理自crewAI官网。&#xA;这个网站还自己利用AI工具，开发了Chat with our Docs功能。&#xA;有什么问题可以直接问它，更高效。这才是好的应用嘛！&#xA;核心概念 代理人Agents 简单来说，代理人我们可以理解为AI扮演的人，你可以创建很多个擅长不同事情的代理人。&#xA;你可以通过设定参数来塑造出合适的人来达成你的目标。&#xA;你必须交代的： 你要交代任务背景（Backstory）。&#xA;告诉它的角色是什么或者它擅长做什么（Role）。&#xA;它的目标是做什么（Goal）。&#xA;你选择性交代的： 它能使用的工具有哪些（Tools）。&#xA;它在被迫给出最佳答案前最多“思考”多少次（Max Iter）。&#xA;它使用的大语言模型（LLM、Function Calling LLM）。&#xA;它需不需要记录自己执行的过程（Verbose）。&#xA;是否允许它自己把任务委托给其他更合适的代理人（Allow Delegation）。&#xA;它是否有记忆（Memory）。&#xA;它执行每一步操作后后需要干什么（Step Callback）。&#xA;任务Tasks 简单来说，任务是上面的代理人们要一起完成的事情。&#xA;你必须要交代的： 你要简明扼要地交代任务是什么（Description）。&#xA;明确且详细地讲出任务预期的成果是什么（Expected Output）。&#xA;你选择性交代的： 你可以指定具体某个代理人来负责这个任务（Agent），如果没指定，crewAI会自己决定。&#xA;代理们执行任务时可以利用的工具（Tools）。&#xA;本任务的上游任务（Context），就是本任务的执行依赖于哪些任务。比如把大象塞进冰箱只需要三步：打开冰箱门、把大象塞进去、关上冰箱门，但如果你没有打开冰箱门，是无法把大象塞冰箱里，更不用说关上冰箱门了。&#xA;是否允许代理人不等待整体任务完成后，再继续执行自己的任务（Async Execution）。这对于需要很长时间才能完成的任务，或者对于接下来要执行的任务并不重要的任务非常有用。比如，第一个任务是搜集数据，第二个是分析数据，如果需要等待，那么就是任务一任务二循环执行。如果不需要等待，那可能是，执行任务一，任务二在执行时，任务一再次执行。&#xA;任务的结果保存到什么文件（Output File）中。&#xA;任务结束后需要额外做什么（Callback）？&#xA;工具Tools 简单来说，正如我们所知道的，如果代理人只是由大语言模型构成，那么他们其实只能做问答，并在彼此之间互相问答。这并没有什么了不起的。而工具是让整个工作流变牛逼的关键。&#xA;工具是一种技能或者功能，它可以交给代理来使用。来源包括crewAI、LangChain提供的工具，以及你自己开发的工具。&#xA;例如：爬虫、读写本地文件、搜索github代码等非常丰富，可以自行了解。&#xA;流程Processes 简单来说，就是代理人们执行任务的流程。&#xA;目前有两种，还有一种正在开发。&#xA;顺序流程（Sequential） 一件件任务按顺序完成。&#xA;分级管理（Hierarchical） 任务分级管理，指定一个AI扮演管理者，这个管理者来统筹协调其他代理人来完成任务。最好使用GPT4等，目前最牛逼的模型。&#xA;一组工作人员Crews 简单来说，就是一组代理人，他们一起完成任务。要有代理人，要有明确的任务，要有执行的流程。其实就是把上面的东西打包在一起，攒局，让他们成为一个团队做事。&#xA;协作Collaboration 简单来说，就是代理人之间如何互相协作。&#xA;他们会信息共享（Information Sharing），会互相协助（Task Assistance），于是当一个代理发现自己做不太好，会向更专业的伙伴求助。自动进行资源分配（Resource Allocation）。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易笔记——板块逻辑</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid>
      <description>热点板块、寻找龙头，判断持续性 热点板块 收盘后打开板块排名，前三的就是当下市场的绝对热点板块。&#xA;寻找龙头 龙头分两种，一种是行业龙头，另一种是炒作龙头。&#xA;行业龙头是行业里竞争力最强的、市占率最高的公司。&#xA;炒作龙头是短期被资金关注最多，炒作最厉害的龙头。&#xA;两种龙头对应不同的策略，中长线尽量选行业龙头，短线尽量选择炒作龙头。&#xA;如何寻找龙头呢？ 涨停板最多 最先涨停 具体可以打开板块，然后按六日或三日涨跌幅降序，龙头就在涨幅前三中。&#xA;为什么要找龙头？ 龙头是涨的最厉害的，我们操作就要找涨的最厉害的。 龙头是板块甚至整个市场的风向标。龙头倒了，对应板块行情可能也要结束了。 做中短线天然更青睐龙头。中短线是炒作热点，炒作一般涨得快，跌得也快，持续性不会很好，但龙头的持续性比其他股票好。波动也比其他股票大。 龙头的股性是容易涨停。就算过了炒作的黄金期，进入炒作退潮期，一个小反弹也容易涨停。 龙头的买入 最后说买点，因为买点是固定的，龙头的逻辑更重要。就像同样都是后仰跳投，为什么乔丹的后仰跳投无解，而我的后仰跳投会被盖帽。&#xA;龙头的卖出 核心思路是见好就收，千万注意，龙头涨得快跌的也很快。龙头抓一两根大阳线可以直接卖出。或者跌破05均线了卖，或跌破前一天涨停价就卖出。缓慢上涨的，可以考虑次级别背驰卖出。&#xA;止损，可以跌破买入分型后卖出。&#xA;龙头的补充——板块内强势股 一个板块的上涨，不可能全部都是由龙头带动的，肯定还有其他强势的同板块股票跟着上涨，才能有板块的上涨。&#xA;而一只龙头的资金容量有限，如果一个板块资金关注度很高，一个龙头容纳不下，多余的资金就会流到板块内其他强势股上。可以看成交额。选股方式和选龙头一样，但仍要注意，选最强的。&#xA;热点板块的原因及持续性 从实践的角度出发，其实每天的热点板块或许都不太一样。所以其实我们选板块也要像选股一样，也要考虑其逻辑，这很重要。&#xA;热点板块出现的原因 没有任何时间刺激，市场资金的自然选择。 有时间的刺激造成的资金炒作。 第一种情况不多，在市场大环境不怎么好的时候容易出现在防御性或周期性版块里。一般可能是白酒、家电等刚需的防御性板块。这种不那么适合炒作。&#xA;在没有利好消息刺激的情况下，如果该板块涨幅靠前，但只有一两家个股涨停，那么该板块的短线机会就不怎么好，可以不关注，或小资金操作龙头。&#xA;没利好消息，板块涨幅靠前，但有五个以上涨停，同时该板块还能影响指数，且指数有反弹或者上涨的需求，板块走势结构也比较好，也可以找龙头参与一下。&#xA;第二种情况是我们炒作要重点关注的。&#xA;事件造成的资金炒作分析模板： 消息事件 “全局话事人或组织”或者“局部话事人和组织”发布的内容是我们重点关注的对象。 普通消息，媒体身份发布的消息基本没有价值。 突发事件 该事件能影响哪些行业？ 该时间对相关行业的影响有多大？ 该事件是否会发酵？对行业影响的持续性有多久？ 我的理解是，所有事件的影响，最终落脚到供需上。又因为是炒作，所以我们要关注的是短期供需变化。对供给市场和需求市场的分析是不一样的，参考徐高的分析。&#xA;政策 执行上 模棱两可的空话，不重要&#xA;真金白银的支持（贷款、补贴、投资等），很重要&#xA;展望、期望之类的不重要，有直接措施的重要。&#xA;新旧上 新出来的重要&#xA;出来很久不重要&#xA;级别上 全局话事人的重要&#xA;局部话事人的一般般&#xA;市场反应上 涨停个股很多，那就是比较好的&#xA;涨停不多，一般般&#xA;期货暴涨暴跌都算级别比较高。&#xA;持续性分析 指数走势，以指数走势的买卖点为主来分析&#xA;刺激因素的级别以及市场反应。&#xA;热点炒作的阶段 不同阶段，操作目标不同。假设现在有一个预期1个月的中短线板块行情。&#xA;炒作初期：题材出来的3天之内。 操作上，可以做突破。&#xA;炒作中期：题材出来的2周内。 操作上，做小级别回调。&#xA;炒作末期：题材出来一个月内。 不操作或者等大级别回调。&#xA;具体实践 具体分析某一个板块。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易计划</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>今日复盘 今天复盘了涨停板，千篇一律，都和大盘走势比较接近，少部分强势股上涨力度很大。&#xA;目前主要思路是学习择股+等二买。&#xA;不急不急。&#xA;明日计划 同昨日。&#xA;鸿博走得比较弱。&#xA;工业富联感觉可以继续捏着，等趋势背驰卖。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易计划</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/10/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/10/%E4%BA%A4%E6%98%93%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>今日复盘 最近有些忙，周六周日两天在写量化交易的代码以及小论文，没有开始系统复盘。&#xA;最近想赚快钱的念头有些重。运气好在币圈赚了一点，又在股市中凭实力盲目打板亏了回去。好在，迅速浇灭了我马上可以赚快钱的诡异念头。这一经历重新把我的生活重心转移到学习和沉淀上。&#xA;同时我明白了打板其实不像我想得那么简单。对于打板而言，选股大于买点。之前我幻想着打板按买点买入，应该是很简单的事，很容易成功。但其实有买点的股票有很多，但是能成功的并不多。真没想到自己会犯这样的错误。可能失败、炸板看得少。但我明白了自己对市场情绪、板块效应、龙头的理解连门都还没入。所以，我决定暂时放下打板和龙头战法，再积累积累。&#xA;我的大方向不变，50%仓位的短线和50%的中长线。&#xA;未来几天努力学习，暂时先不开仓和复盘。先把手中的票捏好、卖好。&#xA;明日交易计划 我现在持有工业富联和鸿博股份。&#xA;卖点：都是做一笔，等30分钟级别二卖了卖出。&#xA;工业富联这样卖： 同理鸿博股份这样卖： </description>
    </item>
    <item>
      <title>hello world</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/06/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/06/hello-world/</guid>
      <description>print(&amp;ldquo;hello world!&amp;rdquo;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>//localhost:4321/about/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/about/</guid>
      <description>我目前还在读研。热爱交易、热爱经济学、热爱编程，但目前都还不精。 这个博客主要用来记录我的所思所想和一些杂七杂八的东西。 希望能够通过写博客练习写作、使我的思路更加清晰同时检验我学的是否扎实。&#xA;我的微信号：zhufeng_77</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
