<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>逻辑 on 珠峰</title>
    <link>//localhost:4321/tags/%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
    <description>Recent content in 逻辑 on 珠峰</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4321/tags/%E9%80%BB%E8%BE%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>交易笔记——板块逻辑</title>
      <link>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/post/2024/03/11/%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid>
      <description>热点板块、寻找龙头，判断持续性 热点板块 收盘后打开板块排名，前三的就是当下市场的绝对热点板块。&#xA;寻找龙头 龙头分两种，一种是行业龙头，另一种是炒作龙头。&#xA;行业龙头是行业里竞争力最强的、市占率最高的公司。&#xA;炒作龙头是短期被资金关注最多，炒作最厉害的龙头。&#xA;两种龙头对应不同的策略，中长线尽量选行业龙头，短线尽量选择炒作龙头。&#xA;如何寻找龙头呢？ 涨停板最多 最先涨停 具体可以打开板块，然后按六日或三日涨跌幅降序，龙头就在涨幅前三中。&#xA;为什么要找龙头？ 龙头是涨的最厉害的，我们操作就要找涨的最厉害的。 龙头是板块甚至整个市场的风向标。龙头倒了，对应板块行情可能也要结束了。 做中短线天然更青睐龙头。中短线是炒作热点，炒作一般涨得快，跌得也快，持续性不会很好，但龙头的持续性比其他股票好。波动也比其他股票大。 龙头的股性是容易涨停。就算过了炒作的黄金期，进入炒作退潮期，一个小反弹也容易涨停。 龙头的买入 最后说买点，因为买点是固定的，龙头的逻辑更重要。就像同样都是后仰跳投，为什么乔丹的后仰跳投无解，而我的后仰跳投会被盖帽。&#xA;龙头的卖出 核心思路是见好就收，千万注意，龙头涨得快跌的也很快。龙头抓一两根大阳线可以直接卖出。或者跌破05均线了卖，或跌破前一天涨停价就卖出。缓慢上涨的，可以考虑次级别背驰卖出。&#xA;止损，可以跌破买入分型后卖出。&#xA;龙头的补充——板块内强势股 一个板块的上涨，不可能全部都是由龙头带动的，肯定还有其他强势的同板块股票跟着上涨，才能有板块的上涨。&#xA;而一只龙头的资金容量有限，如果一个板块资金关注度很高，一个龙头容纳不下，多余的资金就会流到板块内其他强势股上。可以看成交额。选股方式和选龙头一样，但仍要注意，选最强的。&#xA;热点板块的原因及持续性 从实践的角度出发，其实每天的热点板块或许都不太一样。所以其实我们选板块也要像选股一样，也要考虑其逻辑，这很重要。&#xA;热点板块出现的原因 没有任何时间刺激，市场资金的自然选择。 有时间的刺激造成的资金炒作。 第一种情况不多，在市场大环境不怎么好的时候容易出现在防御性或周期性版块里。一般可能是白酒、家电等刚需的防御性板块。这种不那么适合炒作。&#xA;在没有利好消息刺激的情况下，如果该板块涨幅靠前，但只有一两家个股涨停，那么该板块的短线机会就不怎么好，可以不关注，或小资金操作龙头。&#xA;没利好消息，板块涨幅靠前，但有五个以上涨停，同时该板块还能影响指数，且指数有反弹或者上涨的需求，板块走势结构也比较好，也可以找龙头参与一下。&#xA;第二种情况是我们炒作要重点关注的。&#xA;事件造成的资金炒作分析模板： 消息事件 “全局话事人或组织”或者“局部话事人和组织”发布的内容是我们重点关注的对象。 普通消息，媒体身份发布的消息基本没有价值。 突发事件 该事件能影响哪些行业？ 该时间对相关行业的影响有多大？ 该事件是否会发酵？对行业影响的持续性有多久？ 我的理解是，所有事件的影响，最终落脚到供需上。又因为是炒作，所以我们要关注的是短期供需变化。对供给市场和需求市场的分析是不一样的，参考徐高的分析。&#xA;政策 执行上 模棱两可的空话，不重要&#xA;真金白银的支持（贷款、补贴、投资等），很重要&#xA;展望、期望之类的不重要，有直接措施的重要。&#xA;新旧上 新出来的重要&#xA;出来很久不重要&#xA;级别上 全局话事人的重要&#xA;局部话事人的一般般&#xA;市场反应上 涨停个股很多，那就是比较好的&#xA;涨停不多，一般般&#xA;期货暴涨暴跌都算级别比较高。&#xA;持续性分析 指数走势，以指数走势的买卖点为主来分析&#xA;刺激因素的级别以及市场反应。&#xA;热点炒作的阶段 不同阶段，操作目标不同。假设现在有一个预期1个月的中短线板块行情。&#xA;炒作初期：题材出来的3天之内。 操作上，可以做突破。&#xA;炒作中期：题材出来的2周内。 操作上，做小级别回调。&#xA;炒作末期：题材出来一个月内。 不操作或者等大级别回调。&#xA;具体实践 具体分析某一个板块。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
